\documentclass[letterpaper,10pt,spanish]{article} % Loads settings for the document layout

\usepackage{geometry}
 \geometry{
 a4paper,
 total={210mm,297mm},
 left=25mm,
 right=25mm,
 top=25mm,
 bottom=25mm,
 }
\usepackage{setspace}
 \doublespacing
 
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}

\usepackage{gensymb}
\usepackage{graphicx}

\title{Propuesta de proyecto: síntesis por ejemplos y síntesis guiada para generar 
filtros para imágenes}
\date{\today}
\author{Diego Carrillo Verduzco}


\begin{document}

\maketitle 
El propósito de este proyecto será desarrollar un lenguaje relativamente simple (mas no trivial) 
para manipular imágenes, y utilizarlo para sintetizar filtros. El proyecto consiste de dos partes:

Primero, se pretende crear un lenguaje de propósito específico para manipular imágenes, así como
un sintetizador que produzca programas válidos en este lenguaje.
A este sintetizador se le proveerán ejemplos de entradas y salidas 
(en nuestro dominio específico, esto se traduce en pares de imágenes, una sin procesar y otra procesada) 
generadas a partir de la funcionalidad común de algún editor de imágenes conocido (e.g. GIMP). 
Se pretende que el sintetizador sea  capaz de replicar esta funcionalidad (por lo menos con cierto grado 
de fidelidad). Adicionalmente, se pretende que el programa sintetizado sea expresado en términos del 
lenguaje en el que se implemente el proyecto, de tal forma que la salida del programa pueda ser guardada 
en un archivo y utilizada como biblioteca para su fácil utilización.

Segundo, se pretende utilizar el sintetizador de programas para crear filtros de manera experimental.
En vez de guiar el sintetizador a través de ejemplos, se pretende poder darle libertad para generar
filtros de manera aleatoria. Después de la ronda inicial de generación, se pretende que el usuario
examine el funcionamiento de los filtros generados y que, a su propio criterio, corra el sintetizador
de nuevo dándole como entrada alguno de estos filtros, así como un parámetro cuyo propósito será
restringir al sintetizador sobre qué tan similar o diferente al filtro de entrada debe ser el nuevo 
filtro de salida que sintetizará. Se pretende utilizar esta síntesis guiada para producir filtros 
{\it interesantes}. La definición de \textit{interesante} es, por supuesto, subjetiva; sin embargo
esta fase del proyecto se considerará exitosa si el sintetizador es capaz de producir filtros vistosos, 
que tengan un patrón claro de comportamiento basado en la imagen original (es decir, que no se limiten
a ser asignaciones aleatorias de colores).

Se pretende desarrollar el proyecto en el lenguaje de programación \texttt{Nim}, con justificación única
de ser el lenguaje de preferencia del autor.

\clearpage
\begin{thebibliography}{9}
 
\bibitem{gonzalez2007}    
González, C. Rafael and Woods, Richard, Digital Image Processing, Third edition. Prentice Hall, 2007.
\bibitem{burger2009}
Burger, Wilhelm and Burge, Mark J., Principles of Digital Image Processing: Fundamentals
Techniques, Springer, 2009.
\end{thebibliography}
\end{document} % The document ends here
